美國政府施壓後 Facebook撤回加州至香港光纖電纜

【Now新聞台】Facebook撤回在美國加州與香港之間，建設海底光纖電纜的申請。

Facebook發言人在聲明中表示，由於美國政府持續對美國與香港之間，有直接通訊連繫感到擔憂，所以向聯邦通訊委員會取消這項稱為「HKA」光纖電纜項目的申請；公司期待與各方合作重新配置系統，以釋除華府的疑慮。

《華爾街日報》報道，美國國家安全官員認為，港區國安法實施容許執法機構監管網絡，憂慮美國的網絡受威脅，因此向Facebook施壓，要求撤銷光纖電纜申請。

Facebook與多間電訊業夥伴，2018年首次就這項計劃提出申請，建設分別連接至香港與台灣的海底光纖電纜。

轉做駁去台灣啦

香港以後上唔到美國網. gamestop 都block 9 佢香港.

正

轉玩微搏

繼續攬炒

咁長既光纖電纜

All Action. No Talk

終於action

拜登做到野呀

本身就有台灣 而家應該改去台灣同新加坡

香港已經輸咗